第一回: 召集LIHKG所有單車jj(8)

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

第六回: 召集LIHKG所有單車jj (6)

第柒回: 召集LIHKG所有單車jj (7)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」